---
title: Plan de dotation
description: 
published: true
date: 2021-06-14T11:52:30.929Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-14T11:52:11.814Z
---

# Plan de dotation

Le plan de dotation vous aide à planifier les besoins en main-d'œuvre de votre entreprise.

Dokos vous permet de le faire au niveau de l'entreprise en vous aidant à planifier et budgétiser efficacement les nouvelles embauches pour une période. Les offres d'emploi ne peuvent être créées qu'en fonction du nombre de postes vacants et du budget conformément au plan de dotation actif.

---

Pour accéder à **la liste de Plan de dotation**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Recrutement > Plan de dotation

![liste_plan_dotation.png](/content/rh/staffing-plan/liste_plan_dotation.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un plan de dotation, il est nécessaire de créer les éléments suivants :

- Département
- La désignation

## 2. Comment créer un plan de dotation

1. Accédez à la liste du plan de dotation, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Plan de dotation**.
2. Entrez le **nom**, la **date de début** et de **fin** et sélectionnez le **département** pour lequel vous souhaitez créer le plan de dotation.
3. Saisissez les détails du plan de dotation tels que la désignation, les postes vacants, le coût estimé par poste, le coût total estimé et le nombre de postes.
4. Enregistrer et envoyer.

![detail_plan_de_dotation.png](/content/rh/staffing-plan/detail_plan_de_dotation.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Détails du plan de dotation

- **Désignation** : Les désignations pour lesquelles le plan de dotation est créé.

- **Nombre de postes** : nombre de postes pour lesquels vous prévoyez de recruter entre les dates de début et de fin du plan de dotation.

- **Postes vacants** : nombre de postes vacants en fonction du nombre de postes que vous souhaitez recruter et du nombre actuel d'employés.

- **Coût estimé par poste** : vous pouvez spécifier le coût pour l'entreprise par poste afin que les responsables du recrutement puissent s'en tenir au budget.

- **Budget total estimé** : une fois que vous avez saisi le plan de recrutement pour toutes les désignations, le plan de dotation établira le budget total estimé conformément au plan.

![détails_du_plan_de_dotation.png](/content/rh/staffing-plan/détails_du_plan_de_dotation.png)
